---
title: Laborator 3 - design patterns
sidebar_position: 3
---

La acest laborator vom discuta șabloane standard în programare, cunoscute colectiv drept **design patterns**. Acestea au rolul de a fi șabloane ușor reproductibile și ușor de identificat de către programatori. Vom analiza câteva dintre cele mai utilizate:

- Factory
- Singleton
- Observer
- Builder

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />